【功能組別終極一戰】體演文出界 — 拆解出版小組選民登記要求

多年來，建制派在立法會體育、演藝、文化及出版界（簡稱「體演文出」）功能組別的議席一直屹立不倒。上屆體演文出選舉中，民主派代表周博賢以 580 票之差，敗給建制派代表馬逢國。

立法會選舉暫定於 9 月 6 日的舉行，民主派不同光譜人士正竭力爭取「立會過半」，而功能組別將是必爭之地。假如在 5 月 2 日立法會選民登記的截止日期前 ，體演文出界能新增加 500 名新登記選民，就有機會扭轉此界別的選舉的形勢！

交齊六份簡單文件 七個工作天就能獲得「報刊發行人牌照」

報刊出版在香港是一個特別的行業，在香港的出版物一般都是由大媒體及三中商發行及推出。但其實香港的出版及發行在港英時代已經受到規管，在 80 年代已經有相關法例推出，需要登記本地報刊註冊及作為報刊發行人註冊，而以上條例由 80 年代至今沒有作出更動及改變過。

根據現行規例，不論出版商規模大小，也合資格登記為體演文出界中出版小組的選民。本會整理了相關資訊，以供各位有意成為出版人及發行人的朋友參考。閱畢各位就會發現，申請「報刊發行人牌照」真的十分簡單，只需要有交齊以下六份簡單文件：

1. 商業登記證副本（一定需要營運滿一年）

2. 一封由該公司董事簽署的信件，授權一名代表為「報刊發行人」（至於一人公司，作為公司唯一董事的你，可以授權給自己）

3. 由香港特別行政區政府發出之載有該公司的最新董事資料的證明書副本一份（如果是有限公司，便需要有董事註冊文件，例如周年申報表、表格 NNC1， 或者是表格 NNC1G；如果是獨資無限公司，便需要有商業登記冊內資料摘錄的核證本 Form 1(a) 或者 Form 1(c)）

4. 獲授權代表的香港身份證副本一張，及其近照兩張（4 cm × 5 cm）

5. 抬頭「香港特別行政區政府」，銀碼為 $1,025 的支票（牌照費用）

6. 本港以外印刷或製作的報刊名單，包括：兩本你有意引進香港發行的外地雜誌、其發行周期，如每半年一刊，以及需要在有關表格列明出版地點是「本港以外製作／印刷」。

交齊文件後，只需七個工作天就能完成政府相關審批。

小型出版商也可登記為體演文出界選民

作為體演文出界相關的工會，本會樂見香港出版界百花齊放，並鼓勵網媒朋友及有意成為報刊發行人的朋友積極登記，成為出版界的一份子。獲發牌照後可登記成為體演文出的功能組別選民，履行公民責任，選出能代表自己聲音的代議士進入議會。

另外，部分有意成為報刊發行人的朋友查詢，如在獲發牌照後無法成功出版刊物會有何後果。上述程序為登記制度，最終發行如否，並沒強制規定，視乎公司之商業決定。但根據現行法規，如報刊停刊連續為期不少於 6 個月，該報刊的註冊須當作已經失效。

如有查詢，可致電或 WhatsApp 體演文出熱線：6670 0860

推